【國安法騙案】婦人被指洗黑錢違國安法失逾百萬元

「媽媽接到自稱係公安廳既電話，指她係內地洗黑錢，違反國安法，要佢提供銀行戶口同密碼作調查。」韓太（化名）的女兒談到媽媽近日被電話騙徒騙去百萬的過程，不禁搖頭嘆氣，她說公開媽媽的國安法騙案，是希望不要再有人成為下位受害人，聽到違反國安法便嚇得六神無主誤墮騙徒陷阱。

原來韓太被以違反國安法的個案，並非單一事件，警方證實，自國安法立法後，暫時接獲2宗騙徒假扮內地官員進行騙案，聲稱事主違反國安法，在內地洗黑錢或以不同理由誘使事主匯錢到內地戶口的騙案，共涉及金額九十多萬元警已聯絡相關銀行攔截有關騙款。至於如韓太個案於國安法立法前些日子已被騙的個案，警方則回覆指沒有相關數字。

騙徒恐嚇違反國安法 取銀行資料調查
國安法立法人心惶惶，有騙徒更利用國安法進行電話騙案。眾新聞接獲苦主個案，稱在港收到有假扮來自內地官員的電話， 指事主違反國安法，在內地洗黑錢， 要求事主給予香港銀行網上戶口及密碼，以證清白， 結果事主被騙去逾百萬元。事主已報警而警方亦已展開調查工作，案件已由重重案組跟進。

韓太中港兩地工作往來工作多年，對內地情況亦熟悉，「可能越熟悉就越覺得咁荒謬既事情係有可能發生。」韓太女兒嘆道。六月初的一個早上，韓太在香港公司上班途中，突然接到一個用三字頭來電的電話，「來電者話自己係內地公安廳人員，佢一開口就話香港國安法就快立法執行，內地會全力配合打擊違例者。」當時的韓太未及反應，對方又道來一句：「我地已經拘捕了你的同黨，佢哋供咗你出嚟。」

以往兩母女感情要好，大小事都有商有量，但韓太女兒說，當時騙徒警告媽媽不可以告訴任何人，並着她獨自回家處理匯款一事。韓太女兒形容當時媽媽腦海一片空白，立即放下手上的工作，向公司請假，聽從騙徒指示趕緊回家。

教苦主用轉數快轉走儲蓄
韓太女兒說媽媽一向不善科技和網上銀行事宜，一直由子女代為處理，但不擅電腦的韓太一直聽從騙徒的電話指示：「當時騙徒係用電話全程教媽媽點操作電腦，媽媽唔識，佢哋又cap圖教媽媽點做。」韓太一步一步跟從騙徒指示，最後成功開啟網上銀行並將密碼交給對方，又以「轉數快」轉走苦主大筆款項。

電話掛線那刻，韓太方才如夢中醒來，開始懷疑自己是否受騙，並立即致電女兒，「當時收到母親電話說:『阿女，我好似被人呃咗。』那刻我便知大件事，心想媽媽至少被電話騙徒騙去數以十萬計」。韓太女兒在晚上知悉事件後，已經立即帶同媽媽到附近的櫃員機檢查戶口內的錢，發覺戶口內所有錢已經被轉走，而數字更比她預期達逾百萬元，她們驚訝、不知所措，決定立即前往警署報案。

兩母女抵達警署後，警方著她們提供銀行帳單才能處理案件，由於銀行已經關閉，兩人只好先暫時離開警署。翌日到銀行頻頻處理戶口事宜，帶同文件又再次去回到警署。韓太女兒引述當時警方告訴她們：「近日都有呢啲case（國安法騙案）。」報警至今接近2個月，案件已交給重案組跟進，但韓太仍然未能取回被騙積蓄。韓太女兒說，被騙款項是媽媽多年辛苦工作的積蓄，她希望透過事件經歷，再次提醒港人不要隨便相信電話騙案。

七一立法後收到兩宗國安法騙案
警方證實，自國安法立法後，暫時接獲2宗騙徒假扮內地官員進行騙案，聲稱事主違反國安法，在內地洗黑錢或以不同理由誘使事主匯錢到內地戶口的騙案，共涉及金額九十多萬元警已聯絡相關銀行攔截有關騙款。

警方就指在今年1至5月接獲520宗有損失案件宗數、242宗「假冒官員」案件宗數、277宗「猜猜我是誰」案件宗數、1宗「虛構綁架」案件宗數，總計損失金額約1億8千5百萬元。

警方指，「假冒官員」的騙徒，會冒充各公私營機構或執法部門的職員，包括電訊公司、速遞公司、入境處、內地公安等，訛稱受害人牽涉不同類型的刑事案件。

520宗有損失案件中包括175名男及345名女，約16%的受害人為30歲或以下，7成身分多數為學生。

警方建議，如遇到有陌生人來電，以不同理由指示市民交出個人資料及財產，應該主動查證及向相關機構核實來電者的身分，切勿向陌生人透露個人資料、銀行戶口資料、網上銀行帳戶及密碼等。警方又建議緊記要不斷提醒身邊人，因為有很多市民不清楚騙徒的手法，因此沒有察覺騙案已經發生在自己身上，提醒如有懷疑，應致電防騙易熱線18222查詢。

佢地又知果班係真嘅「假国安」 話唔定真正身份係假嘅「假国安」嚟呢 唔通班狗查呢單嘢果陣有權去干預国安公署內部事務咩

班中國香港警察日日嚇人違犯國安法
然後又叫人唔好信

香港警察冇委任證都可以拉人

唔係身有屎點會畀錢

我一早都話將來一定會大把人用國安法去兇人呃人
而且係查都冇得查 香港政府更加冇權查佢哋係咪真係國安

國安法第60條又稱，國安公署及其人員依據港區國安法執行職務的行為，不受港區管轄；持有國安公署制發的證件或證明文件的人員和車輛等，在執行職務時不受港區執法人員檢查、搜查和扣押。而根據國安法第61條，國安公署履行職責時，港府有關部門須提供必要的便利和配合，對妨礙有關執行職務的行為依法予以制止並追究責任。

呢啲擺到明港豬嚟 咁撚易比人呃
電話騙案講左十幾年啦

白痴

會直接cut線囉

可能係正苦既人做
本身國安法都係一個騙局

話捉咗佢同黨？
咁即係佢真係身有屎先驚啦嘛
唔係冇啦啦邊度出黎同黨

有曬戶口都拉唔到人，根本有心包庇

洗黑錢啫。唔報警話俾人呃點解釋轉走咗一大筆錢

應該問佢有咩同黨

可能同佢中港生意有關

要求佢地出示委任證 = 阻察辦公

P 牌推
正牌幫手推到上熱門
等全香港都知

身有屎？

又多條財路

估到一定會有人扮國安

老老豆豆點知係咪真國安呃人先?